\documentclass{beamer}

\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{circuitikz}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{csquotes}
\usepackage[backend=biber]{biblatex}
\addbibresource{ref.bib}
\usepackage{amsmath, amsfonts, amssymb}
\usetikzlibrary{circuits.logic.US, circuits.logic.IEC}

\title{DEC PDP-11}
\author{Pablo Velásquez}
\date{Lunes 22 de junio 2020}


\usetheme{Singapore}
\usecolortheme{seagull}
\begin{document}

\maketitle

\begin{frame}{Contenidos}
		\tableofcontents
\end{frame}

\section{Contexto Histórico}
\begin{frame}{Historia}
		\begin{itemize}
				\item El DEC PDP-11 fue el minicomputador más popular de su linea.
				\item Fue la base de trabajo para el lenguaje de programación C.
				\item Estos fueron la base de trabajo para el sistema operativo
						UNIX.
				\item Tiene como precedente el PDP-X, el cual fue rechazado por la compañía.
						Algunos de los ingenieros involucrados en este proyecto dejaron la empresa
						para formar ``DATA GENERAL''.
		\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
		\begin{figure}
				\centering
				\includegraphics[width=0.8\textwidth]{download.jpeg}
				\caption{PDP-11/50}
				\label{fig:pdp11}
		\end{figure}
\end{frame}

\section{Características del dispositivo}

\begin{frame}
		El PDP-11 tenia:
		\begin{itemize}
				\item 8 registros de 16 bits de uso general
				\item 64kB de memoria \cite{mcgowan}
				\item UNIBUS.
				\item Capacidad de expandir la memoria.
		\end{itemize}
\end{frame}

\section{Arquitectura}

\begin{frame}
		\begin{figure}
				\centering
				\includegraphics[width=0.8\textwidth]{arquitectura.png}
				\caption{Arquitectura del PDP-11 \cite{dep1979}}
				\label{fig:arquitectura}
		\end{figure}
\end{frame}

\section{Instrucciones}

\begin{frame}
		El set de instrucciones del PDP-11 suman mas de 400 instrucciones unicas.

		Sim embargo, todas las instrucciones recaen en 7 categorias.

		\begin{itemize}
				\item Operadores simples.
				\item Operadores dobles.
				\item Ramas.
				\item Saltos y subrutinas.
				\item Trampas.
				\item Misceláneas.
				\item De condición de código.
		\end{itemize}
\end{frame}

\section{Ejemplos de uso}

\begin{frame}
		El PDP-11 era un minicomputador de uso general por lo que sus usos van desde educación, hasta investigación.

		Un uso destacado de uno de estos fue en el ``Brookhaven National Laboratory'', en donde se uso en el
		experimento que descubrió el meson J/$\psi$, el cual le otorgo un premio nobel a Samuel C. C. Ting.
\end{frame}

\begin{frame}
		\printbibliography
		\textbf{Otros recursos} \\
		\href{https://youtu.be/gYng1yypNCA}{DEC PDP-11 \& Zork - Computerphile}
\end{frame}

\end{document}
